《**Candy☆Boy**》（）是由[ANIME INTERNATIONAL
COMPANY於](../Page/ANIME_INTERNATIONAL_COMPANY.md "wikilink")2007年11月22日出版的[原創網絡動畫](../Page/原創網絡動畫.md "wikilink")。該網絡短片在[NICONICO動畫網絡影像服務和](../Page/NICONICO動畫.md "wikilink")[Cho\!animelo影音網站發行](../Page/Cho!animelo.md "wikilink")。在2007年12月5日，Candy☆Boy隨[韓國藝人](../Page/韓國.md "wikilink")[Meilin的Candy](../Page/Meilin.md "wikilink")☆Boy
DVD光碟限量發行。

Candy☆Boy的續集「Candy boy」由2008年5月2日開始在NICONICO動畫頻道以網絡影像型式播放，每話約長15分鐘，全7話。

## 故事內容

本作是關於孿生姐妹之間超過親情以上的曖昧關繫，以及兩姐妹在一個學妹的出現後所產生的隔閡。劇中櫻井雪乃和櫻井奏是雙胞胎。在同學的渲染下，奏誤會雪乃對學妹神山咲夜產生情愫，進而疏遠和雪乃的關繫。雪乃察覺奏對自己的冷漠，大膽向奏告白示愛，兩姐妹終於認清對方是自己的最愛。

## 登場角色

  - 櫻井奏（）
    配音 - [生天目仁美](../Page/生天目仁美.md "wikilink")
    生日：6月21日
    血型：AB型
    身高：162公分
    體重：57公斤
    三圍：83/60/89
    喜愛的食物：所有甜食，特別是[甜甜圈和雪乃製作的](../Page/甜甜圈.md "wikilink")[意大利麵](../Page/意大利麵.md "wikilink")
    興趣：繪畫、收集原子筆筆蓋
    不擅長的事：
    被雪乃逼迫玩恐怖的[電視遊戲](../Page/電視遊戲.md "wikilink")（只看著）
    被雪乃逼迫看[恐怖電影](../Page/恐怖電影.md "wikilink")（只會睡著）
    被雪乃逼迫[減肥](../Page/減肥.md "wikilink")（沒有瘦下來）
    高校2年級，美術部。櫻井雪乃的雙生妹妹。從小便對雪乃有着姐妹以上的曖昧情感。為了上學而來到東京，居住於學生宿舍。想入讀美術大學卻不想與雪乃分開，因此正在糾結中。

<!-- end list -->

  - 櫻井雪乃（）
    配音 - [柚木涼香](../Page/柚木涼香.md "wikilink")
    生日：6月21日
    血型：AB型
    身高：163公分
    體重：55公斤
    三圍：85/58/91
    喜愛的食物：[北海道寄來的](../Page/北海道.md "wikilink")[豆腐](../Page/豆腐.md "wikilink")、圓圓香蕉（零食）
    興趣：寫[網誌](../Page/網誌.md "wikilink")、給奏拍[照片](../Page/照片.md "wikilink")
    不擅長的事：
    擔任奏的[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")3小時
    高校2年級，游泳部。櫻井奏的雙生姐姐。平時有點呆滯，但學業成績優異。每天都要惹怒櫻井奏一次。

<!-- end list -->

  - 神山-{咲}-夜（）
    配音：[加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")
    生日：8月17日
    血型：AB型
    身高：147公分
    體重：？公斤
    三圍：91/56/85
    最愛的食物：[粽子](../Page/粽子.md "wikilink")、[咖啡味](../Page/咖啡.md "wikilink")[牛奶](../Page/牛奶.md "wikilink")[布丁](../Page/布丁.md "wikilink")
    興趣：[橡皮艇](../Page/橡皮艇.md "wikilink")、觀察奏
    不擅長的事：跑步（胸口痛）
    櫻井雪乃游泳部裡的學妹，高中一年級，家境富裕。喜歡櫻井奏。為人頗有心計，且處事圓滑。與父母同住，但一直策劃著入住宿舍。

<!-- end list -->

  - 櫻井雫（）
    配音：[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")
    生日：9月28日
    血型：AB型
    身高：143公分
    體重：43公斤
    三圍：71/？/？
    喜愛的食物：辛辣的食物
    櫻井家最小的妹妹。和雪乃感情較好，並對奏把自己的生日忘掉頗有微言(但其實奏是記得的)。為雪乃和奏總能夠在一起生活而吃醋。

## 工作人員

  - [導演](../Page/導演.md "wikilink")・[劇本](../Page/劇本.md "wikilink")：(星川孝文)
  - [人物設計](../Page/人物設計.md "wikilink")：[波部崇](../Page/波部崇.md "wikilink")
  - [作畫監督](../Page/作畫監督.md "wikilink")：沈宏
  - 作畫監督助理：日下部智津子（新系列開始）
  - [色彩設計](../Page/色彩設計.md "wikilink")：日比智恵子
  - [攝影監督](../Page/攝影監督.md "wikilink")：加籐友宜
  - [美術監督](../Page/美術監督.md "wikilink")：宮本実生（studio RUFUS）
  - 背景：studio RUFUS
  - 構成：津田涼介
  - 編集：右山章太
  - 音樂：杉山正明・TAKA（新系列開始）
  - 音響製作：[HALF H・P STUDIO](../Page/HALF_H・P_STUDIO.md "wikilink")
  - 音樂製作：（新系列開始）
  - 動畫製作：[AIC](../Page/AIC.md "wikilink")

## 各集标题

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話数</p></th>
<th><p>日文标题</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>放送日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>0</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007年11月22日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年5月2日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年6月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年9月26日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年11月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年12月29日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2009年3月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2009年5月8日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>EX01</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年8月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>EX02</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2009年6月24日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題曲

  - 「**Candy☆Boy**」(OVA ED)
      - 作詞：CHIHIRO 　 作曲： CHIHIRO 　編曲： 河野圭 　歌：MEILIN

<!-- end list -->

  - 「****」(第1、3話、EX01、EX02的ED；第2話插曲)
      - 作詞：矢吹俊郎 　 作曲：矢吹俊郎 　 編曲：矢吹俊郎 　歌： KΛNΛ

<!-- end list -->

  - 「**Bring up...LOVE**」(第4、5、6話ED)
      - 作詞：矢吹俊郎 　 作曲：矢吹俊郎 　 編曲：矢吹俊郎 　歌： NAYUTA

<!-- end list -->

  - 「**ROMANCE**」(第7話ED)
      - 作詞：矢吹俊郎 　 作曲：矢吹俊郎 　 編曲：矢吹俊郎 　歌：
        櫻井姐妹([生天目仁美](../Page/生天目仁美.md "wikilink")/[柚木涼香](../Page/柚木涼香.md "wikilink"))

## 外部連結

  - [官方网站](https://web.archive.org/web/20080311195101/http://candyboy.jp/)
    - Candy☆Boy （查看需使用日本国境内网络）

  - \- AIC

  - [Anime 2.0](https://web.archive.org/web/20080116233313/http://www.animation2.net/)


[Category:2007年日本網絡動畫](../Category/2007年日本網絡動畫.md "wikilink")
[Category:百合 (類型)](../Category/百合_\(類型\).md "wikilink")
[Category:AIC](../Category/AIC.md "wikilink")
[Category:東京都背景作品](../Category/東京都背景作品.md "wikilink")
[Category:北海道背景作品](../Category/北海道背景作品.md "wikilink")
[Category:雙胞胎題材動畫](../Category/雙胞胎題材動畫.md "wikilink")